\begin{theorem}
    $(X, \A, \mu)$~--- пространство с мерой. $T$~--- метрическое пространство, $t_0$~--- предельная точка.
    При всех $t \in T$ $f(x, t)$~--- суммируемая при фиксированном $t$.
    $\ \forall \ x \in X \ g(x) := \lim \limits_{t \to t_0} f(x, t)$.

    Пусть существует $U_{t_0}$~--- окрестность точки $t_0$ и суммируемая $\Phi : X \to \RR$, т.ч. 
    $|f(x, t)| \le \Phi(x) \ \forall \ x \in X, t \in U_{t_0}$ (локальное условие Лебега в точке $t_0$).
    
    Тогда $\lim \limits_{t \to t_0} \int \limits_{X} f(x, t) d \mu(x) = \int \limits_{X} g(x) d \mu(x)$.
\end{theorem}

\begin{proof}
    Возьмем $t_n \in T$, т.ч. $t_n \to t_0$. $f_n(x) := f(x, t_n)$. Надо доказать, что
    $\lim \limits_{n \to \infty} \int \limits_{X} f_n(x) d \mu(x) = \int \limits_{X} g(x) d \mu$.

    Проверим, что $\Phi$~--- суммируемая мажоранта для $f_n$ при достаточно больших $n$.
    $t_n \to t_0 \Rightarrow t_n \in U_{t_0}$ при больших $n$. $|f_n(x)| = |f(x, t_n)| \le \Phi(x)$.
\end{proof}

\begin{definition}
    $f(x, t) \rightrightarrows g(x)$ при $t \to t_0$ равномерно сходится на $X$, если
    $\ \forall \ \varepsilon > 0 \ \exists \ \delta > 0 : \ \forall \ t : \rho_T(t, t_0) < \delta \ \forall \ x \in X $
    $|f(x, t) - g(x)| < \varepsilon$.
\end{definition}

\begin{observation}
    $f(x, t) \rightrightarrows g(x) \Leftrightarrow \sup \limits_{x \in X} |f(x, t) - g(x)| \to 0$ при $t \to t_0$.
\end{observation}

\begin{consequence}
    $\mu X < +\infty$ и $f(x, t) \rightrightarrows g(x)$ при $t \to t_0$ на $X$.
    $f(x, t)$~--- суммируемая $\ \forall \ $ фиксированного $t \in T$.
    Тогда $g$~--- суммируемая и $\lim \limits_{t \to t_0} \int \limits_{X} f(x, t) d \mu(x) = \int \limits_{X} g(x) d \mu(x)$.
\end{consequence}

\begin{proof}
    Найдется $U_{t_0}$, т.ч. $|f(x, t) - g(x)| \le 1 \ \forall \ x \in X, t \in U_{t_0} \Rightarrow$
    $|g(x)| \le |f(x, t')| + 1$, где $t' \in U_{t_0}$, при этом $f(x, t')$~--- суммируемая, так что $|g|$~--- суммируемая.

    $|g(x)| + 1$~--- суммируемая мажоранта для $t \in U_{t_0} |f(x, t)| \le |g(x)| + |f(x, t) - g(x)| \le |g(x)| + 1$
    и теорема применима.
\end{proof}

\begin{observation}
    Без $\mu X < +\infty$ неверно.
\end{observation}

\begin{proof}
    $f_n(x) := \frac{1}{n} \cdot \chi_{[0, n]}(x)$. $X = \R$, $T = \N \cup \{+\infty\}$. $f_n \rightrightarrows g(x) = 0$.
    $\int \limits_{\R} f_n(x) d \lambda(x) = 1 \not\to 0 = \int \limits_{\R} g(x) d \lambda(x)$
\end{proof}

\begin{consequence}
    $f(x, t)$~--- непрерывная в точке $t_0$ при любом $x \in X$ + локальное условие Лебега. Тогда
    $F(t) = \int \limits_{X} f(x, t) d \mu(x)$ непрерывна в точке $t_0$.
\end{consequence}

\begin{proof}
    $g(x) := f(x, t_0)$ + подставим в теорему. 
\end{proof}

\begin{lemma}
    $X, T$~--- метрические пространства. $A \subset X$~--- компакт, $B \subset T$~--- компакт. Тогда
    $A \times B \subset X \times T$~--- компакт, где $\rho_{X \times T}((x, t), (x', t')) = \rho_X(x, x') + \rho_T(t, t')$.
\end{lemma}

\begin{proof}
    Компакт $\Leftrightarrow$ $\ \forall \ \varepsilon > 0 \ \exists \ $ конечная $\varepsilon$-сеть.
    Пусть $a_1, \ldots, a_n$~--- конечная $\varepsilon$-сеть в $A$. $b_1, b_2, \ldots, b_m$~--- конечная $\varepsilon$-сеть в $B$.
    Тогда $(a_i, b_j)$~--- конечная $\varepsilon$-сеть в $A \times B$.
\end{proof}

\begin{theorem}
    $\mu X < +\infty$, $X$ и $T$~--- компакты. Если $f \in C(X \times T)$, то $F \in C(T)$.
\end{theorem}

\begin{proof}
    $f$~--- непрерывная на компакте $X \times T \Rightarrow $
    $\ \forall \ x \in X, t \in T \ |f(x, t)| \le M =: \Phi(x)$~--- суммируемая, т.к. мера конечна.
\end{proof}

\begin{consequence}
    $\mu X < +\infty$, $X$~--- компакт. $\Omega \subset \R^n$~--- открытое множество.
    $f \in C(X \times \Omega)$. Тогда $F \in C(\Omega)$.
\end{consequence}

\begin{proof}
    Берем $t_0 \in \Omega$. Возьмем $\overline{B}_r(t) \subset \Omega$~--- компакт.
    $f \in C(X \times \overline{B}_r(t_0)) \Rightarrow$ по теореме $F \in C(\overline{B}_r(t_0)) $
    $\Rightarrow F$~--- непрерывна в точке $t_0 \ \forall \ t_0$.
\end{proof}

\begin{theorem}
    $T \subset \R$~--- промежуток. $f'_t(x, t)$ существует $\ \forall \ x \in X, t \in T$ и
    $f'_t(x, t)$ удовлетворяет локальному условию Лебега в точке $t_0$.
    Тогда $F$ дифференцируема в точке $t_0$ и $F'(t_0) = \int \limits_{X} f'_t(x, t_0) d \mu(x)$.
\end{theorem}

\begin{proof}
    Надо доказать, что $\frac{F(t_0 + h) - F(t_0)}{h} \to \int \limits_{X} f'_t(x, t_0) d \mu(x)$.
    $\frac{F(t_0 + h) - F(t_0)}{h} = \frac{1}{h} \int \limits_{X} (f(x, t_0 + h) - f(x, t_0)) d \mu(x) = $
    $\int \limits_{X} g(x, h) d \mu(x)$, где $g(x, h) := \frac{f(x + t_0 + h) - f(x, t_0)}{h} \to f'_t(x, t_0)$ при $h \to 0$.
    Надо понять, что можно менять $\lim \limits_{h \to 0}$ и $\int \limits_{X}$.
    Покажем, что при малых $h$ есть суммируемая мажоранта.
    $|g(x, h)| = |\frac{f(x, t_0 + h) - f(x, t_0)}{h}| = |f'_t(x, t_0 + \Theta_x \cdot h)|$,
    при этом $f'_t$ удовлетворяет локальному условию Лебега в точке $t_0$ $ \Rightarrow$
    $\ \exists \ U_{t_0}$ и $\Phi$~--- суммируемая, т.ч. $|f'_t(x, t)| \le \Phi(x) \ \forall \ x \in X, t \in U_{t_0}$.
    Заметим, что $t_0 + \Theta_x \cdot h \in U_{t_0}$ при малых $h$, так как $0 \le \Theta_x \le 1$.
    Так что $|f'_t(x, t_0 + \Theta_x \cdot h)| \le \Phi(x)$.
\end{proof}

\begin{consequence}
    $\mu X < +\infty$, $X$~--- компакт, $T \subset \R$~--- промежуток.
    $f \in C(X \times T)$ и $f'_t \in C(X \times T)$.
    Тогда $F \in C^1(T)$ и $F'(t) \int \limits_{X} f'_t(x, t) d \mu(x)$.
\end{consequence}

\begin{proof}
    Берем $t_0 \in [a, b] \subset T$, и если $t_0$~--- втнутренняя точка $T$, то $t_0$ и внутренняя точка $[a, b]$.
    $f'_t \in C(X \times [a, b]) \Rightarrow f'_t$~--- ограничена, т.к. $X \times [a, b]$~--- компакт.
    $|f_t'(x, t)| \le M =: \Phi(x)$~--- суммируемая $\Rightarrow F$~--- дифференцируемая в точке $t_0$ и есть формула.
    И так $\ \forall \ t_0$.
\end{proof}

\begin{example}
    $F(t) := \int \limits_{0}^{+\infty} e^{-x^2} \cdot \cos(tx) d x$. $x = [0, +\infty), T = \R$.
    $f(x, t) = e^{-x^2} \cdot \cos(tx)$. $f'_t(x) = e^{-x^2}(-x \cdot \sin(xt))$.
    Хотим понять, почему $F'(t) = - \int \limits_{0}^{+\infty} e^{-x^2} \cdot x \cdot \sin(tx) d x$.
    $|f'_t(x, t)| = e^{-x^2} \cdot x \cdot |sin(tx)| \le x \cdot e^{-x^2}$~--- суммируемая мажоранта.
    Так что по теореме верна формула для $F'$.

    Продолжим $F'(t) = -\int \limits_{0}^{+\infty} e^{-x^2} \cdot x \cdot \sin(tx) d x = $
    $\int \limits_{0}^{+\infty} \frac{1}{2}(e^{-x^2})' \cdot \sin(tx) d x = $
    $\frac{1}{2} \int \limits_{0}^{+\infty} \sin(tx) d (e^{-x^2}) = $
    $\frac{e^{-x^2}}{2} \cdot \sin(tx) \bigr|_{x = 0}^{x = +\infty} - $
    $\frac{1}{2} \int \limits_{0}^{+\infty} e^{-x^2} \cos(tx) \cdot t dx = -\frac{t}{2} F(t)$.

    Получили, что $F'(t) = \frac{t}{2} \cdot F(t) = 0$.
    $(F(t) \cdot e^{\frac{t^2}{4}})' = F'(t) e^{\frac{t^2}{4}} + F(t) \cdot \frac{t}{2} \cdot e^{\frac{t^2}{4}} = $
    $e^{\frac{t^2}{4}} \cdot 0 = 0 \Rightarrow F(t) \cdot e^{\frac{t^2}{4}} = C \Rightarrow$
    $F(t) = C \cdot e^{-\frac{t^2}{4}}$. Подставим $t = 0$:
    $C = F(0) = \int \limits_{0}^{+\infty} e^{-x^2} d x = \frac{\sqrt{\pi}}{2} \Rightarrow$
    $F(t) = \frac{\sqrt{\pi}}{2} \cdot e^{-\frac{t^2}{4}}$.
\end{example}

\begin{theorem} (формула Лейбница):

    $f: [a, b] \times [c, d] \to \R$. При этом $f, f'_t \in C([a, b] \times [c, d])$. $\varphi, \psi : [c, d] \to [a, b]$~--- дифференцируемы. Тогда
    $F(t) := \int \limits_{\varphi(t)}^{\psi(t)} f(x, t) d x$~--- дифференцируема и 
    $F'(t) = f(\psi(t), t) \cdot \psi'(t) - f(\varphi(t), t) \cdot \varphi'(t) + \int \limits_{\varphi(t)}^{\psi(t)} f'_t(x, t) dx$.
\end{theorem}

\begin{proof}
    $\Phi(t, \alpha, \beta) := \int \limits_{\alpha}^{\beta} f(x, t) dx$. Тогда
    $\frac{\partial \Phi}{\partial t}(t, \alpha, \beta) = $
    $\int \limits_{\alpha}^{\beta} f'_t(x, t) dx$ по следствию из предыдущей теоремы.
    $\frac{\partial \Phi}{\partial \beta}(t, \alpha, \beta) = f(\beta, t)$,
    $\frac{\partial \Phi}{\partial \alpha}(t, \alpha, \beta) = -f(\alpha, t)$.
    $(\Phi(t, \varphi(t), \psi(t)))' = $
    $\frac{\partial \Phi}{\partial t}(t, \varphi(t), \psi(t)) + $
    $\frac{\partial \Phi}{\partial \alpha}(t, \varphi(t), \psi(t)) \cdot \varphi'(t) + $
    $\frac{\partial \Phi}{\partial \beta} (t, \varphi(t), \psi(t)) \cdot \psi'(t)$.
    Подставим уже полученные равенства, получим нужную формулу.
\end{proof}
